# Yoby REST API Etalon

## Что это?

Параллельно с разработкой API, структуры БД и доменной(предметной) модели, будем постепенно формировать общее видение идеального ООП-дизайна для модулей нашего проекта (по указанию Степана).

В качестве основы для совершенствования взял свой образец REST API модуля для Orders.

Вся файловая структура находится в папке `modules/Order`

## UML

Вот небольшая модель для понимания как работает метод store() в контроллере:

![uml](https://gitlab.com/romandukhanin/module-rest/-/raw/master/resources/img/uml-rest.png)

тут два момента:

1. Собственно, само понимание метода store() (:

2. Я предлагаю включить UML-моделирование (то, что вы видите на картинке) в стек технологий нашего проекта. Причем, реализовать это даже прежде (скорее - параллельно и поэтапно) с созданием API и структуры БД. Т.е. потратить на это время. Считаю, что в конечном итоге, оно многократно отобъется, ибо тут несколько факторов сразу - и нам самим будет понятно что вообще происходит и на каком все этапе находится (особенно если начать с поведенческого, предметного моделирования). И остальным заинтересованным сторонам тоже будет полезно наглядное представление хода работы проекта. 

#### Поменял роуты на ресурсные 

API теперь на Swagger (в рамках общего проекта):

https://app.swaggerhub.com/apis/rpmr/yoby-dev/1

Миграции модуля следует запускать с указанием пути, напр.

`php artisan migrate --path=modules/Order/Migrations`

Это рабочий вариант. Все предложения/дополнения - приветствуются.

 
